[咁大件冇人討論?]變天前奏? 34前高官議員發起聯署 促設獨立調查委員會

34名前高官議員及專業人士昨日再發起聯署信，強烈要求政府成立獨立調查委員會，形容此為修補撕裂、尋求和解、唯一公認的最有效方法。發起聯署的除有前政務司長陳方安生等外，亦有3名前高官：公務員事務局前局長王永平和俞宗怡、房屋署前署長苗學禮；退休前擔任食物及衛生局常任秘書長的李淑儀、著名公共行政學者港大社會科學院前院長卜約翰（John Burns）昨亦加入聯署。

聯署建議委員會的職權範圍，包括調查政府提修例引起社會廣泛反對的成因和情况，另包括但不限於政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。另外，聯署建議調查警方與示威者或其他公眾人士自6月9日以來多次衝突的事實和情况，有否任何事件顯示示威者或其他公眾人士，使用過分武力或策略故意激發與警方衝突；以及檢討警方為應付衝突採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例等；基於以上調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

加入聯署李淑儀：可還警公道

李淑儀接受本報查詢表示是自發簽署聲明，認為香港撕裂嚴重，除譴責暴力外，更重要是以行動解決、修好社會，而成立獨立調查委員會是政府份內可做的事，她認為聲明中建議的調查範圍公允。至於有人認為獨立調查委員會或變成針對警方，她強調自己尊重警方，讚揚他們「用心用力」，但既然外間對警隊有誤會、指摘，「不如查清楚，還警隊公道」。

聯署發起人之一、前行政立法兩局議員李鵬飛說，香港目前發生的事件史無前例，認為要成立獨立調查委員會，以法官為首，用6至9個月徹底找出問題根源。他說委員會有權傳召證人，涉事除警察亦包括男女老少，由監警會調查不足以找出問題根源。

總商會前日發聲明，要求政府撤回《逃犯條例》修訂、成立獨立調查委員會和官員問責。本身是總商會立法會議員的行會成員林健鋒昨說，不贊成成立獨立調查委員會，因監警會已展開調查，若再有另一調查會令警隊忙於應付，無法正常工作。至於「撤回」，林說政府已表明條例「壽終正寢」，即已等於作廢，不應糾纏字句，又認為官員已道歉並承諾改善施政，已屬問責表現。

梁志堅撐 吳宏斌：全面檢討「講得通」

繼總商會後，代表地產商的地產建設商會主席梁志堅接受傳媒查詢稱，個人同意可由大法官領導的獨立調查委員會，就修例事件了解各界看法。中華廠商會會長吳宏斌亦向本報表示，若獨立調查是做全面檢討，如為何多人上街，而非只針對警方問題，認為「講得通」。

專業界別7萬聯署「捉元朗兇徒」

不同界別專業人士昨亦發聲明，要求「捉拿元朗兇徒」及特首和官員下台，聯署至昨午逾7萬人簽名。多個由港大校友成立的關注團體、學會前幹事會和數十港大校友，聯署向校長張翔發公開信，要求他呼籲成立獨立調查委員會。

林鄭班子就如癌細胞已經係強弩之末, 中央需要將佢切割(一係就攬炒出老解）
如果要組新班子相信亦會响哩班相對民望較高的人裡面搵

地產佬同中華廠商會都出黎，我有冇睇錯

認真野冇人推

7.27元朗見
有巴打話3點太遲 麻煩可唔可以send最update圖比我？
我想幫手做宣傳

推

眾伴親離

7.27 和理非 加自衛
宜家何君堯重要死亡恐嚇朱凱迪！？
反白色恐怖！還我免於恐懼的自由
反警黑元朗和理非大遊行！
一齊黎一齊走 一個都不能少
邊個留低, 邊個搞事, 一律當鬼處理, 無情講

文宣一齊幫手做野
重點係反黑社會 唔係針對所有圍村人
要分化佢地

架船已經沉左9成 你會唔會跳船求生？

係好消息，但千祈唔好高興得太早！

你地真係認為好消息？

光復香港 時代革命

樓價跌咪出黎

獨立調查後結果警察合符專業
武力運用適當
咁社會秩序回復，到時就真係發惡夢開始
唔係個個都深明香港背後有中聯辦掌控
港人治港只有特首是港人，並非大家想像嘅民主權利
而家唯獨普選先可以改變政府架構，還政於民
我地只可以盡最大能力達致普選，其他聽天由命

好打得會掙扎到最後一刻

借位 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

唔係樓價跌，佢地唔想普選發生

唔好再有幻想

俾多啲人知